繼加拿大航空後 加拿大皇家銀行也把台灣列成「中國省份」

加國最大的加拿大皇家銀行（RBC），繼加航之後，在官網將台灣標註為「中國的一省」（Province of Taiwan），台北駐外單位正為此交涉。同時，抗議加航將台灣標為中國一部分的網路連署人數，今天破萬。

加拿大航空（Air Canada) 14日將官網內的「台灣，台北」改列為「中國，台北」後，使用加拿大皇家銀行網路跨國轉帳服務（RBC Express）的僑民發現，在RBC官網的國家名稱欄位，台灣（Taiwan）被悄悄加上了「中國的一省」（Province of China）。

加拿大皇家銀行（RBC）是加拿大最大銀行，總部設在蒙特婁、運營中心設於多倫多，在北美和全球有1,400多家分行，客戶逾1,200萬人。僑民認為，以RBC之歷史悠久、對兩岸事務分寸拿捏熟稔，將台灣後面加註「中國的一省」，不可能是無心之過。

台北駐多倫多經文辦事處在得知此事後，已與RBC高層展開交涉。

中華民國台灣省

支拿大 chinada

贏国直接控制加拿大

垃圾加拿下 專出垃圾e.g JB

垃圾加拿大